# Добавление тепловизора к VMS

## Подготовка

1. Должен быть установлен VMS.
2. Тепловизор должен быть подключен к питанию и к одной локальной сети с VMS.
3. Вам должны быть известны логин, пароль и IP-адрес тепловизора. Эти данные предоставляет его производитель, они указываются на упаковке тепловизора или в документации к нему.
Рекомендуем заранее настроить тепловизор, чтобы вы сразу получили изображение на нём: см. раздел «Настройка тепловизора Dahua».

Как добавлять терминал в VMS, смотрите [здесь](./terminals.md)

## Вход в интерфейс для онлайн-режима

Для входа в интерфейс вам понадобятся IP-адрес регистратора и пароль от него. Эти данные вы получили при привязке VMS к Личному кабинету Ростелеком. Если вы не скопировали IP-адрес и пароль от регистратора, повторите шаги 7-10 раздела «Добавление VMS к Личному кабинету Ростелеком (для онлайн-версии)».

1. Откройте интерфейс VMS в браузере, введя в адресную строку: `http://<IP-адрес регистратора>:8080/`. IP-адрес регистратора — это четыре блока цифр, разделённые точками. Пример: `http://13.35.60.15:8080/`
2. Введите логин и пароль от VMS:
    - логин — `admin`,
    - пароль — пароль от регистратора, который вы получили при привязке VMS к Личному кабинету Ростелеком (см. шаг 9 раздела «Добавление VMS к Личному кабинету Ростелеком (для онлайн-версии)»).

    ![](img/Add_imager_auth.png)
    
3. Нажмите «Войти».

## Вход в интерфейс для оффлайн-режима

1. Откройте интерфейс VMS в браузере, введя IP-адрес `http://127.0.0.1:8080/`.
2. Введите логин и пароль от VMS. По умолчанию:
    - логин — `admin`,
    - пароль — `admin54321`.

    ![](img/Offline_Installation_30.png)
    
3. Нажмите «Войти».

## Добавление тепловизора

4. Нажмите «Добавить камеру».

    ![](img/Online_Installation_37.png)
    
5. В открывшейся сбоку панели выберите производителя тепловизора (тип камеры), например, Hikvision.

    ![](img/Online_Installation_38.png)
    
6. Укажите логин, пароль тепловизора и его IP-адрес. Эти данные указаны производителем тепловизора на его упаковке или в документации.

    ![](img/Online_Installation_39.png)
    
7. Нажмите «Добавить».
    - Если все прошло успешно, в боковом меню появится сообщение, что камера добавлена. Нажмите «к списку камер».

    ![](img/Online_Installation_40.png)
    
    - Если произошла ошибка, попробуйте добавить тепловизор еще раз, проверив, что он подключен к питанию, к компьютерной сети и вы верно ввели его логин, пароль и IP-адрес.
8. После успешного добавления тепловизор появляется в списке камер. На то, что он работает, указывает зеленый кружок-индикатор рядом с его названием и скриншот от него. Наведите курсор на скриншот, чтобы рассмотреть его.

    ![](img/Online_Installation_41.png)
